ORADANO明朝フォント
Ver. 0.2016.0409 もしくは Ver. 1.000000 について

2016年04月09日
内田明
<uchida@happy.email.ne.jp>


■ORADANO明朝フォントとは何か

ORADANO明朝フォントとは、JIS X 0213:2004 の非漢字の全てと漢字のごく
一部を実装することを目指して内田が製作中のフォントです。

このフォントが実装している仮名および仮名に準ずる記号は、東京築地活版
製造所が明治30年-31年に販売しあるいは印刷していた五号活字(“築地体前
期五号仮名”の最終型)に基づき、内田がアウトライン化したものです。そ
れ以外の非漢字は、内田が新規にデザインしたものです。

このフォントが実装している漢字は、
深井鑑一郎『標注 漢文入門』<http://dl.ndl.go.jp/info:ndljp/pid/868843>
及び漢字統一協会『同文新字典』<http://dl.ndl.go.jp/info:ndljp/pid/863407>
の築地三号に由来します。


■ORADANO明朝フォントの利用

このフォントは、印刷・表示、電子文書への埋め込み等の目的で、誰もが自
由に無償で用いることができます。
このフォントの配布・再配布は、自由に無償で行うことができます。
このフォントを、より大きな規模のソフトウエアパッケージの一部として販
売するなどしても構いません。
このフォントを用いて新たなフォントの開発を行うことも可能です。


■ORADANO明朝フォントの免責事項

ORADANO明朝フォントは、「あるがまま」で提供される物であり、製作者およ
び再配布者は、公的・私的な規格や言語慣習への適合性、何らかの用途への
有用性などの、品質に関する保証を一切行いません。
このフォントの利用に起因する損害に対し、その責任はすべて利用者が負う
ものとします。損害の起こる可能性が知られていた場合でも、製作者および
再配布者は、法的・道義的な責任を負うことはありません。
製作者および再配布者は、このフォントに不具合が発見されたときに、それ
を修正・告知する義務を負いません。

